% BOF

\zchinrsetup{
  reset,
  article = {
    doi          = {10.1080/10192557.2019.1651486},
    title        = {Beispiel für einen kurzen Beitrag: Die Verwandlung als urheberrechtlich unproblematischer Beispieltext},
    title short  = {Beispiel für einen kurzen Beitrag},
    title alt    = {Example for a Short Article},
    author       = {Franz Kafka},
    author short = {Kafka},
    author note  = {Geboren am 3. Juli 1883 in Prag, Österreich-Ungarn; verstorben am 3. Juni 1924 in Kierling, Österreich; Schriftsteller.},
    abstract     = {Als Gregor Samsa eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in seinem Bett zu einem ungeheuren Ungeziefer verwandelt.},
    abstract alt = {When Gregor Samsa woke up one morning from restless dreams, he found himself in his bed transformed into a monstrous vermin.},
    title style  = {category, title, abstract, author},
    category     = {Kurze Beiträge},
    two columns,
  }
}

\printtitle

\section{I. Einleitung}

Als Gregor Samsa\footnote{\zhs{格里高尔·萨姆沙} (eine phonetische Übertragung des Namens) vom 1.1.2000, chinesisch-deutsch in diesem Heft, S.~111~ff.} eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in seinem Bett zu einem ungeheueren Ungeziefer verwandelt. Er lag auf seinem panzerartig harten Rücken und sah, wenn er den Kopf ein wenig hob, seinen gewölbten, braunen, von bogenförmigen Versteifungen geteilten Bauch, auf dessen Höhe sich die Bettdecke, zum gänzlichen Niedergleiten bereit, kaum noch erhalten konnte. Seine vielen, im Vergleich zu seinem sonstigen Umfang kläglich dünnen Beine flimmerten ihm hilflos vor den Augen.

,,Was ist mit mir geschehen?{}``, dachte er. Es war kein Traum. Sein Zimmer, ein richtiges, nur etwas zu kleines Menschenzimmer, lag ruhig zwischen den vier wohlbekannten Wänden. Über dem Tisch, auf dem eine auseinandergepackte Musterkollektion von Tuchwaren ausgebreitet war -- Samsa war Reisender -- hing das Bild, das er vor kurzem aus einer illustrierten Zeitschrift ausgeschnitten und in einem hübschen, vergoldeten Rahmen untergebracht hatte. Es stellte eine Dame dar, die mit einem Pelzhut und einer Pelzboa versehen, aufrecht dasaß und einen schweren Pelzmuff, in dem ihr ganzer Unterarm verschwunden war, dem Beschauer entgegenhob.\footnote{\url{https://pkulaw.cn}}

\ldots{}

% EOF