% BOF

\zchinrsetup{
  reset,
  article = {
    doi          = {10.1080/10192557.2019.1651486},
    title        = {Verwandlungsgesetz der VR China},
    title short  = {Verwandlungsgesetz},
    author       = {Knut Benjamin Pißler},
    author short = {Pißler},
    title style  = {category, title},
    header style = {title},
    toc style    = {author last},
    category     = {Dokumentationen}
  }
}

\printtitle

\begin{documentation}

\documentationheader[c]{\zhs{中华人民共和国变形法}} & \documentationheader[c]{Verwandlungsgesetz der VR China} \\

\documentationheader[c][n]{\zhs{（零号）}} & \documentationheader[c][n]{(Nr. 0))} \\

 & \\

 \documentationheader[l]{\zhs{目录}} & \documentationheader[l]{Inhalt}[section] \\

 \documentationtocentry{1}{\textbf{第一章}　一天早上，当格里高尔·萨姆沙从不安的梦中醒来时} &
 \documentationtocentry{1}{1. Kapitel: Als Gregor Samsa eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte} \\

 \documentationtocentry{2}{\textbf{第一节}　一天早上，当格里高尔·萨姆沙从不安的梦中醒来时} &
 \documentationtocentry{2}{1. Abschnitt: Als Gregor Samsa eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte} \\

  & \\

\documentationheader[l]{\zhs{第一章　一天早上，当格里高尔·萨姆沙从不安的梦中醒来时}} & \documentationheader[l]{1. Kapitel: Als Gregor Samsa eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte}[section] \\

\zhs{\textbf{第一条}　一天早上，当格里高尔·萨姆沙从不安的梦中醒来时，他发现自己变成了床上的一只畸形害虫。他仰面躺在坚硬如盔甲的背上，稍微抬起头，就能看到自己隆起的棕色腹部，腹部被拱形的绷带分割开来，羽绒被就在绷带的高度，随时都有可能完全滑落，但却几乎无法支撑住自己。他的多条腿与平时的粗壮相比瘦得可怜，无助地在他眼前晃动。} & \textbf{§~1} Als Gregor Samsa\footnote{\zhs{格里高尔·萨姆沙} (eine phonetische Übertragung des Namens) vom 1.1.2000, chinesisch-deutsch in diesem Heft, S.~111~ff.} eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in seinem Bett zu einem ungeheueren Ungeziefer verwandelt. Er lag auf seinem panzerartig harten Rücken und sah, wenn er den Kopf ein wenig hob, seinen gewölbten, braunen, von bogenförmigen Versteifungen geteilten Bauch, auf dessen Höhe sich die Bettdecke, zum gänzlichen Niedergleiten bereit, kaum noch erhalten konnte. Seine vielen, im Vergleich zu seinem sonstigen Umfang kläglich dünnen Beine flimmerten ihm hilflos vor den Augen. \\

\zhs{\textbf{第二条}　一天早上，当格里高尔·萨姆沙从不安的梦中醒来时，他发现自己变成了床上的一只畸形害虫。} & \textbf{§~2} Als Gregor Samsa\footnote{\zhs{格里高尔·萨姆沙} (eine phonetische Übertragung des Namens) vom 1.1.2000, chinesisch-deutsch in diesem Heft, S.~111~ff.} eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in seinem Bett zu einem ungeheueren Ungeziefer verwandelt. \\

\zhs{\textbf{第三条}　一天早上，当格里高尔·萨姆沙从不安的梦中醒来时，他发现自己变成了床上的一只畸形害虫。} & \textbf{§~3} Als Gregor Samsa\footnote{\zhs{格里高尔·萨姆沙} (eine phonetische Übertragung des Namens) vom 1.1.2000, chinesisch-deutsch in diesem Heft, S.~111~ff.} eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in seinem Bett zu einem ungeheueren Ungeziefer verwandelt. \\

\zhs{\textbf{第四条}　一天早上，当格里高尔·萨姆沙从不安的梦中醒来时，他发现自己变成了床上的一只畸形害虫。} & \textbf{§~4} Als Gregor Samsa\footnote{\zhs{格里高尔·萨姆沙} (eine phonetische Übertragung des Namens) vom 1.1.2000, chinesisch-deutsch in diesem Heft, S.~111~ff.} eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in seinem Bett zu einem ungeheueren Ungeziefer verwandelt. \\

\zhs{\textbf{第五条}　一天早上，当格里高尔·萨姆沙从不安的梦中醒来时，他发现自己变成了床上的一只畸形害虫。} & \textbf{§~5} Als Gregor Samsa\footnote{\zhs{格里高尔·萨姆沙} (eine phonetische Übertragung des Namens) vom 1.1.2000, chinesisch-deutsch in diesem Heft, S.~111~ff.} eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in seinem Bett zu einem ungeheueren Ungeziefer verwandelt. \\

\zhs{\textbf{第六条}　他又悄悄地回到了原来的位置。“他想，"起得这么早，让你变得很愚蠢。一个人必须有他的睡眠。其他旅行者的生活就像后宫女人。比如，当我早上回到客栈签收订单时，这些先生们只坐下来吃早餐。我应该跟我的老板试试，我肯定会被当场赶出去。顺便说一句，谁知道这对我是不是很有好处。如果不是因为父母，我早就辞职了，我会站在老板面前，发自内心地告诉他我的想法。他肯定会从办公桌上摔下来！坐在办公桌上从高处跟员工说话也是一种很奇怪的方式，因为老板听力不好，还得靠得很近。好吧，我还没有完全放弃希望；一旦我凑齐了钱，还清了我父母欠他的债--这应该还需要五六年的时间--我肯定会这么做的。然后再大刀阔斧地干。不过，现在我得起床了，因为我的火车五点钟就要开了。} & \textbf{§~6} Er glitt wieder in seine frühere Lage zurück. ,,Dies frühzeitige Aufstehen``, dachte er, ,,macht einen ganz blödsinnig. Der Mensch muß seinen Schlaf haben. Andere Reisende leben wie Haremsfrauen. Wenn ich zum Beispiel im Laufe des Vormittags ins Gasthaus zurückgehe, um die erlangten Aufträge zu überschreiben, sitzen diese Herren erst beim Frühstück. Das sollte ich bei meinem Chef versuchen; ich würde auf der Stelle hinausfliegen. Wer weiß übrigens, ob das nicht sehr gut für mich wäre. Wenn ich mich nicht wegen meiner Eltern zurückhielte, ich hätte längst gekündigt, ich wäre vor den Chef hin getreten und hätte ihm meine Meinung von Grund des Herzens aus gesagt. Vom Pult hätte er fallen müssen! Es ist auch eine sonderbare Art, sich auf das Pult zu setzen und von der Höhe herab mit dem Angestellten zu reden, der überdies wegen der Schwerhörigkeit des Chefs ganz nahe herantreten muß. Nun, die Hoffnung ist noch nicht gänzlich aufgegeben; habe ich einmal das Geld beisammen, um die Schuld der Eltern an ihn abzuzahlen -- es dürfte noch fünf bis sechs Jahre dauern --, mache ich die Sache unbedingt. Dann wird der große Schnitt gemacht. Vorläufig allerdings muß ich aufstehen, denn mein Zug fährt um fünf.`` \\

\zhs{\textbf{第七条}　他看了看盒子上滴答作响的闹钟。“天父啊，"他想。六点半了，指针还在安静地滴答作响，甚至已经过了一半，已经快到四分之三了。闹钟不是应该响了吗？从床上可以看出，闹钟正确地定在了四点钟，它肯定已经响了。是的，但有可能在这震撼家具的铃声中安静地入睡吗？他睡得并不安稳，但可能更安稳。但他现在该怎么办呢？} & \textbf{§~7} Und er sah zur Weckuhr hinüber, die auf dem Kasten tickte. ,,Himmlischer Vater!{}``, dachte er. Es war halb sieben Uhr, und die Zeiger gingen ruhig vorwärts, es war sogar halb vorüber, es näherte sich schon dreiviertel. Sollte der Wecker nicht geläutet haben? Man sah vom Bett aus, daß er auf vier Uhr richtig eingestellt war; gewiß hatte er auch geläutet. Ja, aber war es möglich, dieses möbelerschütternde Läuten ruhig zu verschlafen? Nun, ruhig hatte er ja nicht geschlafen, aber wahrscheinlich desto fester. Was aber sollte er jetzt tun? \\

\zhs{一）　下一班火车七点钟发车，他必须匆匆忙忙地赶上去，} &
1) Der nächste Zug (,,火车``) ging um sieben Uhr; um den einzuholen, hätte er sich unsinnig beeilen müssen, \\

\zhs{二）　而且行李还没有收拾好，他自己也不觉得特别清爽，行动也不方便。} &
2) und die Kollektion war noch nicht eingepackt, und er selbst fühlte sich durchaus nicht besonders frisch und beweglich. \\

\zhs{三）　即使他赶上了火车，也无法避免老板的雷雨，} &
3) Und selbst wenn er den Zug einholte, ein Donnerwetter des Chefs war nicht zu vermeiden, \\

\zhs{四）　因为男仆已经在五点钟的火车上等着了，而且早就报告了他的延误。} & 
4) denn der Geschäftsdiener hatte beim Fünfuhrzug gewartet und die Meldung von seiner Versäumnis längst erstattet. \\

\\

& Übersetungen: DeepL, \url{https://www.deepl.com}. \\
\end{documentation}

% EOF